有冇人明經歷過兩次家道中落個種迷茫

(借朋友ac開post)
十幾年前因為屋企人有cancer而被迫賣樓去醫
由私樓搬到去公屋 個時細細個唔知咩事 淨係覺得可以搬屋好開心
雖然經濟環境唔同左 但仲可以去下旅行咁
去到近年 屋企人又cancer復發
因為身體問題俾人炒左好多次做唔翻個行 要臨退休先嚟轉行揾工
屋企除左我仲有兩個妹讀緊小學要養 而自己讀緊乞食科Asso同Retake雙修緊
依家窮到連大家樂火鍋都要share 自己都唔敢再問屋企人攞錢
但因為溫書無時間翻工 靠住積蓄度日
其實之前已經有親戚同我預言過情況會咁 叫我諗辦法面對
但我都諗唔到辦法點樣去拯救全家 拯救自己
回想翻自己/成家搞成咁 真係好頹 唔明點解會由好景變成困境
好想帶領全家再上翻車 去翻之前嘅生活水平 但成件事好似遙遙無期
就算我入翻大學都唔會做到 望住屋企人病得愈嚟愈辛苦 我個負擔愈嚟愈重
之前仲FF自己可以飛黃騰達 出人頭地 依家終於醒覺 自己只係廢柴

屋企人個時冇買保險？？
冇辦法 香港地真係唔適合生仔
咩養兒防老都係bull shit
你仲未讀完書已經咁大壓力 出到黎社會實仲大壓力
可唔可以叫親戚幫手？？

佢地無買到
親戚幫得一時幫唔到一世 最後都係要靠自己